# Адаптивность

Текст можно читать практически с любого электронного устройства, которое это умеет, будь это смартфон, ноутбук или даже холодильник. Следовательно, текст дойдет до гораздо большего количества людей, нежели видео. Видео же посмотреть получиться не везде, ибо интернет хороший завези, памяти добавь, иначе эта махина не заведется. Текст открывается везде.

# Конструкция

Текст, в моем понимании, это конструктор LEGO, который можно быстренько пересобирать, имея уже готовые части. Если же вдруг где-то информации не хватает, то всего в пару движений можно добавить недостающие детальки или убрать лишние.

# Удобство

Текстом гораздо проще и быстрее передавать информацию, нежели с помощью видео или обычного звонка. Разговаривая по телефону или ведя видеоурок, обычно возникают моменты, когда разговор уже идет не по теме. В тексте такие моменты очень легко заметить и устранить.

К тому же порой возникают ситуации, когда некоторая информация в момент рассказа забывается автором, из-за чего материал в видео и голосовом формате выдается в незавершенном виде. Посмотрев на текст до его публикации, можно понять, где и что было упущено.

В тексте, в отличии от видео, у аудитории перед глазами сразу же вырисовывается пошаговая инструкция с точными разделениями и блоками. Из видео всё это придется собирать самому на слух.

Да и публиковать текст гораздо удобнее, быстрее и проще, нежели видео.

# Современность

Текст экономит читателям сотни впустую потраченных часов на разговоры и видео, ибо текст они могут читать в любом удобном для них темпе, быстро возвращаясь к нужным моментам для повторения.

Видео лишены такой привилегии, ибо чтобы найти нужный фрагмент, придется прицельно бить по шкале времени. Однако ничего не мешает вам комбинировать форматы, делая сопровождающие видео в тех местах, где текстом орудовать будет сложно.

# Итог

Как я уже сказал, ничто не запрещает вам совмещать несколько форматов сразу, достигая максимальной вовлеченности вашей аудитории. Если у вас какой-то сложный продукт, для которого требуются сопровождающие видео, делайте их, описывая остальную часть текстом.

Если же продукт простой, делайте его в формате текста, экономя время себе и вашей аудитории.

---

На предыдущую страницу — [START](https://www.notion.so/START-127b8c885a9241b6ae820306f9ebd6d9) | На следующую страницу — [Держи хвост пулеметом](https://www.notion.so/e5b5fabbc46e41e6a8ce092ac039e769)